[轉貼&重貼]林鄭：只要有我一日 都唔會設委員會調查警隊！

已閉關近兩星期的特首林鄭月娥今天(7月1日)正式復出公開露面，過去多日她除了閉門會見多名政協委員及人大代表說自己「撐得住」，據悉十多名建制派議員早於上月林鄭公開道歉後，雙方曾在禮賓府見面，當中部分議員向她表示希望政府成立獨立調查委員會查究6月12日警民衝突，協助社會走出困局，但林鄭明言只要她一日仍擔任特首，都不會接受設委員會調查警隊。

近日多名前高官建議當局成立獨立調查委員會全面調查事件，一度令外界以為獨立調查有轉機。事實上，十多名建制派議員於6月18日林鄭公開道歉之後、立法會流會翌日（20日），到禮賓府見林鄭，由「班長」廖長江安排，想勸說政府成立獨立調查委員會，當時「一哥」盧偉聰亦在場。

綜合與會者的消息，不少建制派議員在此次閉門見面均表達希望政府慎重考慮就示威衝擊事件進行調查，其中民建聯、自由黨個別議員及部分功能組別代表合共至少8人，亦包括近日公開反對獨立調查的議員，但個別工聯會議員及身兼行會成員的議員則不贊成設調查委員會。據兩名與會者確認，林鄭當日斬釘截鐵拒絕建議，更明言只要她一日任特首，都不會接受成立委員會查警隊。

事實上，建制派建議的調查委員會是廣泛而非針對警隊，方向大體是調查整場修例衝突的起因、始末，衝突中是否示威者首先動武，警方被迫「還拖」、示威者源源不絕的物資來源等。他們認為調查最終甚至可以還警方清白，否則社會情緒難以降溫，未來管治舉步維艱。

不過，據與會者引述林鄭及盧偉聰的說法，指警隊除了應對示威者，亦花了很多工夫保護政府重要地標，而無論調查如何「全方位」，最終焦點都會落在警察身上，事關難以傳召衝突當日有份削尖鐵枝的示威者，調查到頭來嚴重影響警隊士氣，對他們亦不公平，而數年前的佔旺、佔中事件均採用現行投訴機制處理，相信今次亦可。

席間，有個別議員趁機向林鄭申訴「西環」check 得太緊，經常收到中聯辦的追魂call追問他每日行程、提醒他開會，且發牢騷指老婆都不知道他的行程，反而要向西環報告。林鄭回應稱，一直都說不用西環幫忙拉票，會代為反映；同時承認政府的公關工作失敗，掌握不到市民脈搏。張建宗昨在網誌表示，政府會以最謙卑的態度，用心聆聽不同階層的意見，虛心接受批評，但似乎未有採納建制陣營的直諫。

余錦賢

原post:

林鄭-警隊 聯合政府

推到國際特赦組織或其他組織去查

useless

警察已失控，必須解散警隊

今時今日，香港警察已經失控，而且情況每況愈下
佢哋只係一班打人嘅爛仔，
既然呢班人都做唔到除暴安良嘅工作，而且大部分人失職並與民為敵，惡意傷害市民
更離譜嘅係根本無任何制度可以制衡佢哋，佢哋打市民、打記者、打議員，係唔會有任何後果
而我哋仲要出糧俾呢班暴徒，我作為納稅人絕對無法接受
香港人唔需要呢種警察嚟保護自己，我認為香港政府必須成立獨立調查委員會同解散警隊

其實解散警隊真係有後果咩？
香港可能會出現短時間嘅治安真空
但以香港人嘅公民質素同自律感，我有信心香港人可以渡過呢個艱難嘅時期
二百萬人上街都無出現混亂，你就知根本唔需要警察
而且仲有好多方法可以維持治安：
1. 抽調其他紀律部隊
2. 各區同各屋邨嘅市民籌組民間團練
3. 香港有咁多保安公司

而重組嘅警隊必須重新檢討招聘準則同埋學堂訓練嘅課程
招聘嘅新警察未必成績好，但一定要有良好嘅操行同由老師提供嘅人格擔保
學堂訓練要令佢哋深刻意識到自己係服務緊香港市民，一切以香港市民嘅安全為己任

我認為呢項訴求嘅死線訂喺7月21日嘅金鐘集會
如果政府無回應，會考慮一切行動升級
例如全民罷交差餉

以上只係拋磚引玉，連登卧虎藏龍
一定有更好嘅方案

咪就係因為佔中冇查先搞成咁

其實淋病妖婦同依家嘅政府軍係共生關係
政府軍衰左嘅話
淋病就會死得好慘
所以淋病只會出曬吃奶嘅力
誓死保住隊軍隊
保住軍隊=保住自己條命

呢條仆街根本由連續幾次公開自己同一大班警隊/保安局大粒野會面既相出黎個時已經下定決心向全香港宜戰

而家佢已經係完全依靠班黑警撐住自己政權, 當然唔會俾我地查班黑警, 甚至可以話, 而家班黑警殺人強姦搶野都好佢都唔會追究, 香港人只能自己香港自己救

犀利佢咁樣都己經令黑警同示威遊行者攪或打餐懵 再咁落去個個都俾佢整癲晒啦 都唔明點解 要圍繞一個人轉佢又唔係我哋嘅太陽

軍政府

主權已移交

林鄭真係毒到仆街

黃子華話齋
縮短你個有生之年咪得囉

懷疑香港已經暗地裡發生左軍事政變